葉劉淑儀: 貿易戰只有輸家

美國贏了貿易戰嗎？（四）

上文提到貿易戰令美國鋼業的生產成本上升，導致訂單大跌，失去競爭力，而鋼是機器、汽車和農業用品等生產要素的重要原料，對工業影響深遠。此外，中國亦因貿易戰導致經濟增長放緩，所以貿易戰沒有贏家。

貿易戰既然只有輸家，為什麼有國家仍堅持開打呢？《時代雜誌》（TIME ）最近一篇文章指出，貿易戰的出發點並不是達到經濟目的，而是以達到政治目的為首位。例如在最近的日韓貿易戰中，日本宣布將韓國從信任貿易伙伴名單中移除，並向韓限制高科技材料出口。事件的起因是2018 年韓國大法院裁定日本公司需向在二戰期間被日勞役的韓國人賠償。不過其實雙方在1965年正式建交後，已簽訂協議，解決韓勞的賠償問題，所以日本認為韓國出爾反爾。不過這種以貿易戰作政治宣示的籌碼用處成疑，甚至有可能升級至武裝衝突。

《時代雜誌》指出，特朗普想以貿易戰解決中美貿易「不公平」的現象，例如他希望中國政府停止資助國企。不過事實上中國大約80% 的出口都來自私營企業，當中約有一半來自沃爾瑪（Walmart）等將生產線設於中國的跨國公司，所以貿易戰無助解決中美間4180 億美元的貿易逆差。根據世界政策研究所（World Policy Institute）的經濟學者James H. Nolt 教授指出，唯一可減少中美貿易逆差的方法是中國主動減少與美國貿易。

照現時情况來看，中美貿易戰將持續，雙方甚至有可能在年底再增加關稅，受影響的商品亦會增加。根據倫敦大學學院（University College London）和倫敦政治經濟學院（London School of Economics and Political Science）的研究指出，若美對華所有商品加徵關稅，美國家庭每年開支將增加970 美元。

美國贏了貿易戰嗎？（四）(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於明報)

source:

林肯啦！葉劉

同你老細口徑不一喎，唔係最舒服咩

關你撚事咩 比人制裁左你都係返大灣區架啦

你羞家tim ar

我諗如果邊個輸最多
我諗中國應該可以講係完敗

因為支支眼中只有支支
支支輸=只有輸家
proved

稅起啦！

佢果然見識廣博
唔做特首晒咗佢呀

其他人唔知 你就一定輸撚硬

洗你講咩 一開始就係鬥燒錢 睇下邊個死先

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

前兩日你先話美國會輸

錯，中國或成最大贏家

驚到亂講野了？

葉劉老公都算幾生修到
死得早

只要製造業生產鏈搬晒去東南亞 美國就會贏
短期痛楚亦唔算好嚴重 自行參考通脹率同失業率
你支那唔買大豆 日本同你買埋佢
你支那即刻買返 驚d豬冇嘢食呀

諗諗下, 葉劉同元秋嘅智力同思維根本係同一個層次, 為左謢主真係幾柒嘅野都噏得出...

姐姐反共了
明明中國每日都贏緊

你縮返去媽媽個閪度啦，好肉酸丫

作反呀， 唔係贏國或成為最後贏家咩？

點會呢，中國點都係最大贏家喎

咁即係中國贏唔到？

贏國點會輸？